%%% životopis do IBM
\documentclass[helvetica,czech,flagCMYK,totpages,booktabs]{europecv}

%% grafika
\usepackage[pdftex]{graphicx}

%% okraje
\usepackage[
	pdftex,
	a4paper,
	margin=1in,
%	bottom=1.5in,
]{geometry}

%% typotunning
\usepackage{microtype}

%% hyper pdf
\usepackage[
	a4paper,
	breaklinks,
	pdftex,
	colorlinks,
	linkcolor=black,
	urlcolor=red,
	unicode,
	pdftitle={Zdenek Janak},
	pdfsubject={Europass Curriculum Vitae},
	pdfauthor={Zdenek Janak <janak@astronomie.cz>},
]{hyperref}

%% subsekce
\newcommand{\ecvsubsection}[1]{\ecvitem{\large #1}{}}

\begin{document}

\ecvname{Zdeněk Janák}
\ecvaddress{Hlavní~76\newline 756\,54~Zubří\newline\newline Ečerova~18\newline 635\,00~Brno}
\ecvtelephone{(+420)\,774\,21\,42\,42}
\ecvemail{\href{mailto:janak@astronomie.cz}{janak@astronomie.cz}}
\ecvnationality{Česká republika}
\ecvdateofbirth{13. 12. 1983}
\ecvgender{Muž}
%\ecvbeforepicture{\ecvspace{-109pt}\raggedright}
%\ecvpicture{foto.jpg}

\begin{europecv}

\ecvpersonalinfo

\ecvsection{Požadované zaměstnání\,/\\ profese}
\ecvitem{}{Computer operator}

\ecvsection{Vzdělání, odborná příprava a~kurzy}
\ecvitem{Období}
	{červen 2005 -- září 2008}
\ecvitem{Hlavní předměty\,/\\ profesní dovednosti}
	{astrofyzika, fyzika, matematika}
\ecvitem[1ex]{Název a~typ organizace, která poskytla vzdělání, odbornou přípravu či kurz}
	{Masarykova univerzita\newline
	Přírodovědecká fakulta\newline
	Kotlářská 2\newline
	611\,37 Brno}
%%
\ecvitem{Období}
	{červen 2003 -- září 2004}
\ecvitem{Hlavní předměty\,/\\ profesní dovednosti}
	{fyzika, matematika}
\ecvitem[1ex]{Název a~typ organizace, která poskytla vzdělání, odbornou přípravu či kurz}
	{Masarykova univerzita\newline
	Přírodovědecká fakulta\newline
	Kotlářská 2\newline
	611\,37 Brno}
%%
\ecvitem{Období}
	{září 1997 -- červen 2003}
\ecvitem{Dosažená kvalifikace}
	{střední vzdělání s~maturitou}
\ecvitem{Hlavní předměty\,/\\ profesní dovednosti}
	{všeobecné vzdělání, fyzika, matematika}
\ecvitem{Název a~typ organizace, která poskytla vzdělání, odbornou přípravu či kurz}
	{Gymnázium Františka Palackého\newline
	Husova 146\newline
	757\,37 Valašské Meziříčí}

\ecvsection{Schopnosti, znalosti a~dovednosti}
\ecvmothertongue{Čeština}
\ecvitem{}{}
\ecvsubsection{Další jazyk(y)}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{Angličtina}{\ecvBOne}{\ecvBTwo}{\ecvBOne}{\ecvBOne}{\ecvBOne}
\ecvlanguagefooter{(*)}

\ecvsubsection{Sociální schopnosti a~dovednosti}
\ecvitem[1em]{}{pečlivost, flexibilita, učenlivost}

\ecvsubsection{Organizační schopnosti a~dovednosti}
\ecvitem[1em]{}{vůdčí schopnosti (vedoucí letní školy astronomie)}

\ecvsubsection{Technické znalosti a~dovednosti}
\ecvitem[1em]{}{manuální zručnost}

\ecvsubsection{Počítačové znalosti a~dovednosti}
\ecvitem{}{pokročilá znalost používání a~správy operačního systému Linux (Bash, \LaTeX{}, Gnuplot, Octave)}
\ecvitem{}{přehled v~problematice sítí; správa malé privátní sítě (firewall, dhcp)}
\ecvitem[1em]{}{uživatelská znalost kancelářských aplikací z~programového balíku Office}

\ecvsubsection{Další schopnosti, znalosti a~dovednosti}
\ecvitem{}{publikační činnost v~astronomické společnosti}
\ecvitem{}{veřejná demonstrace (Hvězdárna a~planetárium Mikuláše\newline Koperníka v~Brně)}

\end{europecv}

\end{document}

